% Los ejercicios están en general organizados temáticamente en el mismo orden en que las
% diferentes distribuciones han sido explicadas en el curso.
% Por tanto, lo primero es distinguir
% cuando hay cambio de tercio.
% %Solo alguno comprende el uso de más de una distribución
% %(por ejemplo, el \ref{ejerc_binomial_geometrica_binomialnegativa}).
% En los ejercicios
% del final, a partir del \ref{desordenados}, el estudiante tendrá que analizar el problema para saber
% cuál es la distribución que mejor se ajusta al mismo. En estos últimos puede haber aspectos que
% haya que resolver desde la teoría general de la probabilidad, al escaparse, siendo
% rigurosos, a las distribuciones tipo explicadas o precisar de análisis preliminares relativos
% por ejemplo a la función de densidad.\rc
% %
% Los ejercicios son los siguientes:
%
\begin{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%mont p71%%%
\item La longitud de unas pletinas está uniformemente  distribuida y se mide con precisión de
décimas de mm empezando en 590.0 y continuando hasta 590.9. Determinar la media y la varianza de las longitudes.\rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- a)590.45 b)0.0825}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%p 94 Dekking 46
\item Se realiza un examen tipo test de 10 preguntas. Cada pregunta tiene 4 respuestas posibles, y una y solo
una es correcta. Las preguntas se responden completamente al azar y se responde a todas las preguntas.
Se considera la variable aleatoria $X$, número total de preguntas acertadas. Se pide calcular:
%
\begin{enumerate}
\item $P(X=0)$ (sol=0.0563).
\item $P(X=1)$ (sol=0.1877).
\item $P(X=2)$ (sol=0.2816).
\end{enumerate}
%
Se supone que para elaborar la nota las respuestas acertadas cuentan 1 y las falladas (-1/3).  Se pide.
%
\begin{enumerate}
\item Número mínimo de respuestas acertadas para que la nota sea igual o superior a 5 (sol=7, $5=Nota=X\cdot 1 +(10-X)(-1/3)$, implica $X=6.25$ que redondea a 7.).
\item Probabilidad de aprobar rellenando el test al azar (sol, $P(aprobar)=P(X>=7)=0.0035)$.
\item Esperanza $EN$ de la nota rellenando el test al azar (sol=0).
\item $P(\mathrm{nota}<EN)$ (sol, P(X<=2)=0.5255).
\item Supongamos que tienes 4 respuestas seguras, probabilidad de aprobar rellenando al azar las otras 6 (sol, P(x>=7|x>=4)=0.0156. Esto es equivalente a decir que $Nota=4+Y+(6-Y)(-1/3))>=5$, implica $Y>=3$, $P(Y>=3)=0.1694$, $Y=Bin(n=6, p=1/4)$)
\item Supongamos que tienes 4 respuestas seguras, 3 de las que eres capaz de discriminar dos respuestas como malas, y otras
3 que pretendes rellenar al azar o dejar en blanco. ¿Qué debes hacer con estas seis preguntas para optimizar tu probabilidad de aprobar?
\end{enumerate}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%mont3-57
\item Una variable aleatoria $X$ tiene una distribución binomial
con $n=10$ y $p=0.5$. Calcular
\begin{enumerate}
\item $P(X=5)$
\item $P(X\leq 2)$
\item $P(X\geq 9)$
\item $P(3\leq X <5)$
\end{enumerate}
%
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.246 b)0.0547 c)0.0107 d)0.3223}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%peña 138
\item Vamos a fabricar un sistema formado por 8 componentes y que para su funcionamiento requiere al menos 6 disponibles (o sea, tenemos 2 redundancias). Si la probabilidad de que cada componente esté en buenas condiciones es 0.95, calcular la probabilidad de que el sistema funcione.\rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.9942}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%mont 80
\item La probabilidad de que un bit enviado en una transmisión digital se reciba con error es 0.1. Calcular la probabilidad de
que se hayan recibido exactamente 4 bits erróneos en la transmisión número 10.\rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.0112}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%p3ña
%
\item Se lanza un dado 10 veces. Calcular:
\begin{enumerate}
\item La probabilidad de obtener un único 6 en las 10 tiradas.
\item La probabilidad de obtener exactamente 2 seises.
\end{enumerate}
%
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.3230 b)0.2907}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Montgomry
%% binomial
\item \label{binomialcentrada} Un programa instalado en red tiene
48 posibles usuarios, tales que cada usuario,
en un instante cualquiera,
tiene la misma probabilidad de estar conectado que de no estarlo.
La variable aleatoria $X$ representa el número de usuarios
conectados en un instante dado. Calcular
\begin{enumerate}
\item Esperanza de $X$.
\item Desviación estándar de $X$.
\item La esperanza de la variable $Y$ "fracción de los 48 usuarios conectados en un instante dado".
\item Varianza de $Y$.
\end{enumerate}
% zamora SOL.- a)24, 14.14  b)0.5 0.087\\
\textsl{\scriptsize SOL.- a)24, b)$\sqrt{12}$  c)0.5, d)0.0052}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Newnes p112
%% binomial
\item La función de distribución (probabilidad acumulada) de una variable aleatoria discreta
con distribución binomial está dada por los siguientes valores:
\begin{displaymath}
\displaystyle F(0)=\frac{1}{729}\quad F(1)=\frac{13}{729} \quad
F(2)=\frac{73}{729}\quad F(3)=\frac{233}{729}
\end{displaymath}
\begin{displaymath}
\displaystyle F(4)=\frac{473}{729}\quad F(5)=\frac{665}{729} \quad
F(6)=1
\end{displaymath}
Se pide:
\begin{enumerate}
\item $n$, número de pruebas.
\item $p$ y $q$.
\item Probabilidad de que el número de éxitos diste menos de una
desviación standard de la media.
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- a)6  b)$p=0.6666$, c)0.8120}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%% jesús juán ruiz et al 2.7
\item \label{ejerc_unidades5} La empresa Cibeles-Computer S.A. fabrica chips con un porcentaje
de defectuosos del 5\%, poniéndolos a la venta en paquetes de 5 unidades. Una empresa ilegal
vende imitaciones indistinguibles del mismo chip con un porcentaje de defectuosos del 50\%
y los comercializa en el mismo envase de 5 unidades que la empresa anterior. Teniendo en cuenta
que el 10\% de los chips vendidos son ilegales, ¿cuál es la probabilidad de que un paquete
que contiene exactamente 2 chips defectuosos sea ilegal?\rc
%
{\scriptsize(sol. 0.6187)}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% geométrica, ejemplo 8.8 del meyer
\item En cierta región, la probabilidad de que ocurra una tormenta con truenos en un determinado
día es de 0.1. Suponiendo independencia de un día con otro, y contando a partir del 1 de julio,
cuál es la probabilidad de que la primera tormenta se produzca el 3 de agosto.\rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.003}%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% geométrica, ejemplo 8.7 del meyer
\item (Propuesto en Examen de Junio 2010)
      Supóngase que el costo de efectuar un ensayo experimental es de 1000\euro. Si el ensayo falla, se incurre
en un costo adicional de 300\euro por cada fallo. La probabilidad de éxito en cada ensayo es de 0.2.
Los ensayos son independientes y se continúa hasta tener un éxito. Se pide:
\begin{enumerate}
  \item Describa la variable aleatoria $C$, costo total del experimento hasta tener un éxito. Defina su función de probabilidad (0.5p).
  \item Calcular la probabilidad de que $C=3600$ (0.3p).
  \item Calcular la probabilidad de que $C=3900$ (0.3p).
  \item Calcular el coste esperado total (0.4p).
\end{enumerate}
%
\textsl{\scriptsize
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
SOLUCIÓN:\\
\begin{enumerate}
  \item Sea $X$ el número de intentos hasta tener un éxito (sigue una distribución geométrica). $C=1300X-300$. $P(C=1300k-300)=P(X=k)=0.8^{k-1}\cdot 0.2\quad k=1,2,3...$
  \item 0.128.
  \item 0.
  \item 6200.
\end{enumerate}}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% geométrica, ejemplo 8.8 del meyer
\item La probabilidad de que cierta prueba de alergia en determinada población
dé una reacción positiva es igual a 0.4.
¿Cuál es la probabilidad de que ocurran menos de 5 reacciones negativas antes de la primera
positiva? \rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.9222}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%55Montg p83 falta escribir
% geometrica
\item Las llamadas para conectar en directo con un programa de radio tienen una probabilidad de 0.02 de
conectar. Asumiendo que las llamadas son independientes, calcular:
\begin{enumerate}
\item La probabilidad de que la primera llamada en conectar sea la número 10.
\item La probabilidad de necesitar más de 5 llamadas para conectar.
\item La media de llamadas necesaria para conectar.
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.0167  b)0.9039 c) 50}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% binomial negativa. walpole 138
%\item Determine la probabilidad de que una persona que lanza 3 monedas obtenga todas caras
%o todas cruces por segunda vez en la quinta tirada.\rc
%%
%\textsl{\scriptsize SOL.- 0.1055}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Montgomery p82
%%% este es una binomial negativa pero no sé como escribirla.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\item Se supone que una página web de venta de entradas está instalada en un ordenador que funciona
%como servidor de la misma.
% Durante el proceso de una venta, dicho servidor  puede fallar y esa venta no se realiza.
% En ese momento ese ordenador es sustituido por otro que procesará la siguiente venta.
% Si este volviere a fallar, entraría un tercer y último servidor en sustitución para la siguiente venta.
% La probabilidad de fallo
% en un servicio de venta de la página de cualquiera de los tres servidores es 0.0005.
% Considerando que cada servicio es un suceso independiente se pide:
%\begin{enumerate}
%\item Número medio de servicios de venta hasta el fallo de los tres servidores.
%\item Probabilidad de colapso del sistema (fallo de los tres servidores)
%      antes de completar el quinto servicio.
%\end{enumerate}
%\textsl{\scriptsize SOL.- a)6000  b)$1.249\times 10^{-9}$}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Montgomery 92
%% poissson
\item Si el número de defectos en un cable conductor de cobre sigue una distribución de Poisson, con una
media de 2.3 defectos por cm, determinar:
\begin{enumerate}
\item Probabilidad de que haya exactamente 2 defectos en un cm de cable.
\item Probabilidad de que haya 10 defectos en 5 cm de cable.
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.2651 b)0.1129}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%% ESTE ES POISSON (MEYER EJEMPLO 8.2) y la segunda pregunta es mía.
%%
\item En una concurrida intersección de tráfico, la probabilidad de que un coche que la atraviesa
tenga un accidente es muy baja, $p=0.0001$. Se supone que en el intervalo de 16 a 18h, 1000
coches atraviesan esa intersección. En estas condiciones, ¿cuál es la probabilidad de que dos
o más accidentes ocurran en ese periodo?. ¿Cuántos días habría que esperar en media para
ver un accidente en ese periodo?\rc
%
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.0046, 10.5 días.}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Mont p93
%\item Se asume que el número de accidentes en una autovía sigue una distribución de Poisson con media de 2
%accidentes por kilómetro. Se pide:
%\begin{enumerate}
%\item La probabilidad de que no haya accidentes en 5 kilómetros.
%\item La probabilidad de que haya al menos 1 accidente en 1/2 kilómetro.
%\item
%\end{enumerate}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%newnesp120
\item La media del número de meteoros detectados por un radar en intervalo de 30 segundos en
 determinadas condiciones es 1.81. Asumiendo que los meteoros aparecen aleatoriamente
  y de manera independiente, calcular:
\begin{enumerate}
\item Probabilidad de no detectar ningún meteoro en 1 minuto.
\item Probabilidad de detectar entre 5 y 8 meteoros (ambos inclusive) en 2 minutos.
\end{enumerate}
%
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.02678 b)0.5451}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%  A PARTIR DE AQUI ESTAN DESORDENADOS
% peralta et al. 7.2 binomial
\item \label{desordenados} En una fábrica se ha estimado que el 10\% de las soldaduras
producidas por una máquina, que realiza un gran número de ellas diariamente, son defectuosas.
Se pide:
%
\begin{enumerate}
\item Determinar la probabilidad de que al soldar 5 uniones se obtengan 0, 1, 2, 3, 4 o 5
      soldaduras defectuosas.
\item Si inspeccionan 5 uniones, ¿cuál es el número esperado de uniones defectuosas?
      %% creo q es una binomial referida a las 5 primeras preguntas.
\end{enumerate}
%%%%
\textsl{\scriptsize SOL.- a) 0-0.5904, 1-0.3280, 2-0.0729, etc.., b)0.5}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Montgomery
%%% combina la binomial con la geométrica
\item \label{ejerc_binomial_geometrica_binomialnegativa}Un test de examen consiste en
25 preguntas con una elección entre cuatro respuestas posibles. Si el
estudiante elige al azar cada respuesta:
\begin{enumerate}
\item ¿Cuál es la probabilidad de que el número de respuestas acertadas sea mayor de 20?.
\item ¿Cuál es la probabilidad de que el número de aciertos sea menor que 5?.
\item ¿Cuál es la probabilidad de que la primera respuesta acertada sea la número 3?
\item ¿Cuál es la probabilidad de conseguir 3 respuestas acertadas en las 5 primeras preguntas?.
      %% creo q es una binomial referida a las 5 primeras preguntas.
\end{enumerate}
%%%%
\textsl{\scriptsize SOL.- a)9.6769e-010, b)0.2137, c)0.1406, d)0.08789}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXJUNIO 08%%555
%%%%%%%% poisson`+binomial + geométrica
\item En un proceso productivo se registran cinco incidencias de media por día. Encontrar la probabilidad
de que el número de incidencias sea mayor de 5
 \begin{enumerate}
\item En un día dado. % poisson
\item En 3 de los siguientes 4 días. % binomial
\item Por primera vez en Abril el día 5. % geométrica
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.384  b)0.1395 c) 0.0553}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%% ejemplo de los apuntes de Zamora (geométrica)
%\opt{soluciones}{\newpage}
\item \label{ejbits}En una transmisión digital la probabilidad de que un bit se
transmita erróneamente es 0.1. Sea $X$ el número de
bits transmitidos hasta el primer error. $p(X=6)$ es la
probabilidad de transmitir 5 bits correctamente y que el sexto sea
erróneo (ccccce). Calcular esa probabilidad.\rc
{\scriptsize
%
\opt{soluciones}{
Dicha probabilidad será (Geométrica):
\begin{displaymath}
p(X=6)=0.9^5\times0.1=0.059
\end{displaymath}
}
}
%

%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
% peralta et al. 7.8 Poisson
\item En una centralita se recibe una media de 3 llamadas cada 5 minutos.
Calcular la probabilidad de que se reciban más de 15 llamadas en un cuarto de hora.\rc
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.0220}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%% ejemplo de los apuntes de Zamora (binomial negativo)
%\opt{soluciones}{\newpage}
%\item En el mismo proceso del ejemplo \ref{ejbits}, la variable $\xi$
%representa ahora el número de bits transmitidos hasta el cuarto
%error. Se pide calcular la probabilidad de que sea la décima
%transmisión aquella en la que ocurra dicho cuarto error de
%transmisión.\rc
%\textsl{\scriptsize SOL.- 0.0045}
%%
%\opt{soluciones}{\rc
%Se trata de una binomial negativa con $r=4$, $k=10$. $p(\xi=10)$
%es la probabilidad de que ocurran 3 errores en las 9 primeras
%pruebas y en la prueba 10 ocurra el cuarto error. La probabilidad
%de que ocurran 3 errores en las 9 primeras pruebas se puede
%calcular por la binomial
%\begin{displaymath}
%  \dbinom{9}{3}0.1^3\cdot0.9^6
%  \end{displaymath}
%  y la probabilidad de que en la décima prueba ocurra el cuarto
%  error
%\begin{displaymath}
%p(\xi=10)= \dbinom{9}{3}0.1^3\cdot 0.9^6\cdot0.1
%  \end{displaymath}
%}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Montg 93
%%% debe ser poisson
\item Una población está formada por 1000 hombres y 2000 mujeres. La probabilidad de
contraer una enfermedad determinada es del 1 por mil.
%
\begin{enumerate}
\item ¿Qué es más probable, que 2 hombres contraigan dicha enfermedad o que lo
      hagan menos de 3 mujeres?
\item ¿Cuál es la probabilidad de que 5 personas contraigan dicha enfermedad?
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- b)0.1008}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%% ejemplo de los apuntes de Zamora
%% binomial!
%\opt{soluciones}{\newpage}
\item La probabilidad de que un estudiante acabe sus estudios
en un determinado centro es del 30\%. Si en un curso se
encuentran 10 alumnos, ¿Qué probabilidad hay de que acaben exactamente 2?\rc
{\scriptsize
\opt{soluciones}{
La probabilidad de acabar es $p=0.3$, $q=1-p=0.7$
\begin{displaymath}
p(X=2)=\dbinom{10}{2}0.3^2\cdot0.7^{8}=0.2335
\end{displaymath}
}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%Montg 93
%%% debe ser poisson
\item El número de defectos en una partida de rollos de fibra de carbono se supone tiene una distribución
aleatoria con una media de 0.1 defectos por metro cuadrado. se pide:
\begin{enumerate}
\item Probabilidad de que haya 2 defectos en un metro cuadrado de material.
\item Probabilidad de que haya 1 defecto en 10 metros cuadrados de material.
\item Probabilidad de que no haya defectos en 20 metros cuadrados de material.
\item Probabilidad de que haya, al menos, 2 defectos en 10 metros cuadrados de material.
\end{enumerate}
\textsl{\scriptsize SOL.- a)0.0045  b)0.3679 c)0.1353 d)0.2642}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXJUNIO 08%%555
% peralta et al. 7.2 binomial + geométrica
\item \label{ees1011_3} En las pruebas de selectividad para ingresar en la universidad se sabe que las
calificaciones tienen un comportamiento aleatorio definido por la función de densidad:
%
$$
f(x)=\left\{
\begin{array}{cc}
   0.0165x & x\in[0,4) \\
   0.0666 & x\in[4,5) \\
   0.229 & x\in[5,7) \\
  -0.229(x-7) & x\in[7,10]
\end{array}
\right.
$$
%
Se pide:
%
\begin{enumerate}
\item Se supone que para ingresar en una
      determinada titulación se pide una nota igual o superior a 7. Determinar la probabilidad
      de que un estudiante cualquiera sea elegible.
\item Se coge una muestra aleatoria de 10 individuos. Determinar la probabilidad
      de que al menos un estudiante de esa muestra sea elegible.
\item Determinar la probabilidad de que tomando estudiantes de uno en uno, sea el tercero
      el primero en resultar elegible. % geométrica
\item Voy por la calle preguntando a cada estudiante que me encuentro si es elegible.
      Obtener el número medio de estudiantes a los que tengo que preguntar para
      encontrar uno elegible para ingresar en dicha titulación.
\end{enumerate}
%%%%
\textsl{\scriptsize SOL.- a) 0.34 c)0.981 d)0.1481 e) 2.94 $\sim 3$}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXJUNIO 08%%555
% peralta et al. 7.6 binomial + geométrica
\item A Pepe le han robado su bicicleta de montaña. En los cacharritos de la feria de su barrio
sortean una bici estupenda mediante unas papeletas, de las que hay que reunir 15, de las 150 premiadas
que hay en un bote de 1000 papeletas. Cada papeleta seleccionada se reintegra al bote.
Se pide
%
\begin{enumerate}
\item Probabilidad de obtener dos papeletas premiadas si se han comprado 8.
\item Probabilidad de obtener la primera papeleta con premio en la quinta compra.
\item Probabilidad de que Pepe consiga la bicicleta si tiene compra exactamente 25 papeletas.
\end{enumerate}
%%%%
\textsl{\scriptsize SOL.- a) 0.2376 b) 0.0783 c)3.16e-007}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXJUNIO 08%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%% ejemplo de los apuntes de Zamora
%% poisson
%\opt{soluciones}{\newpage}
\item \label{ejer:enfermedad_discretas}Cierta enfermedad tiene una probabilidad de ocurrir, $p=10^{-6}$.
Calcular la probabilidad de que en una ciudad con 5 millones
habitantes haya más de 3 personas con dicha enfermedad. Calcular
el número esperado de habitantes que la padecen.\rc
\textsl{\scriptsize SOL.- 0.735}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%% Meyer 8.11  % geométrica.
\item La probabilidad de que un experimento tenga éxito es de 0.8.
Se repite el experimento hasta el cuarto éxito. ¿Cuál es el número
esperado de repeticiones? Razonarlo.\rc
\textsl{\scriptsize SOL.- 5 ($X=X_1+X_2+X_3+X_4$, siendo cada una de ellas una Geo(0.8))}
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%555
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%EXJUNIO 08%%555
% peralta et al. 7.7 Poisson
\item Una empresa de seguros no está muy satisfecha con el resultado económico del último
ejercicio porque los siniestros de sus asegurados aumentaron considerablemente y,
por ello, se vieron obligados a destinar una suma mucho mayor
a indemnizaciones. El actual número medio anual de siniestros, estimado
por la empresa, es 5. La empresa se plantea las siguientes cuestiones:
%
\begin{enumerate}
\item ¿Cuál es la probabilidad de que el número de siniestros sea superior a 7?
\item Supongamos que tenemos más de 7 siniestros, ¿cuál sería
el número esperado de siniestros en estas condiciones?
\end{enumerate}
%%%%
\textsl{\scriptsize SOL.- a) 0.1334 b) 8.9137}


\end{enumerate}
%
$$\;$$
